﻿ Ý không rút quân khỏi Iraq
Phát_biểu tại Quốc_hội trước cuộc bỏ_phiếu , thủ tuớng Ý_Silvio_Berlusconi tuyên_bố quân_đội Ý sẽ ở lại Iraq cho tới khi nào chính_quyền địa_phương có_thể nắm được tình_hình tại đây . Ông cũng cho_biết đã xác_định được người sẽ cầm_quyền chính_phủ lâm_thời này , nhưng ông không cho_biết có đồng_ý hay không về sự tiến_cử này .
Theo thủ_tướng Ý , việc rút quân khỏi Iraq sẽ là xúc_phạm tới những binh_lính đã ngã xuống cũng_như sẽ hạ thấp ý_nghĩa phục_vụ của lính Ý . Phát_biểu này được đưa ra chỉ vài giờ sau khi tại Venice chôn_cất một binh_lính Ý tử_trận tại Nassiriyah , trở_thành binh_sĩ Ý thứ 20 chết ở Iraq . Trong khi đó , phe đối_lập chỉ ra rằng Berlusconi đã coi chiến_dịch của quân Ý tại Iraq như một chiến_dịch hoà_bình , một điều không phù_hợp với thực_tiễn . Theo lời họ , nước Ý vì_thế đã bị lôi vào một cuộc chiến_tranh mà Quốc_hội không chấp_nhận .
Theo BBC , hiện đa_số dân Ý chống lại việc quân_đội nước này , đông thứ_ba tại Iraq , tiếp_tục có_mặt tại đây . Một thăm_dò do tờ La_Republicca tiến_hành nói 59% người_dân muốn quân Ý rời khỏi Iraq , kể_cả khi LHQ đề_nghị gia_hạn sự có_mặt quân Ý tại đây .
T . DANH ( theo BBC )
